太子凌晨清場 區選後首放TG

太子凌晨清場 區選後首放TG

【本報訊】太子8.31悼念活動再演變成警民衝突，前晚巿民在太子站進行公祭期間，防暴警多次出場清理祭品，引起不滿，有抗爭者沿彌敦道多個路口堵路，並向警車投擲汽油彈及設路障焚燒雜物，防暴警至昨凌晨清場，並施放催淚彈，是區選後首次。其間一名男子主動清理路障，被人「私了」扑爆頭及搶手機，警方在官網聲稱男子嚴重受傷，會全力緝兇，政府新聞處則指傷者昨午已出院。

前晚旺角有黑衣抗爭者在馬路燃燒雜物堵路。謝榮耀攝

男子清路障影相遭私了

相關新聞：市民寸防暴：民意逆轉未？

抗爭者前晚11時許先在太子道西與彌敦道十字路口交界架設路障，防暴警射胡椒球槍驅散後，抗爭者走至彌敦道近始創中心對開拋磚至路中及架設鐵欄堵路，防暴警沿彌敦道往油麻地方向清場，抗爭者先在彌敦道多個路口放置路障，又在旺角站C1出口焚燒雜物，待多輛警車駛至近亞皆老街時更投擲一枚汽油彈，但未有擊中目標，防暴警隨即還擊，向山東街方向施放一枚催淚彈，抗爭者四散。

至昨日凌晨1時左右，警方在彌敦道近匯豐銀行對開，要求所有巿民離場，有警員不甘被巿民斥責，反駁：「你哋啲人整爛晒香港！」雙方一度罵戰，未幾防暴警急速推進，再轉入亞皆老街及砵蘭街往油麻地方向，截查及制服至少3人。

警方清場期間，一名53歲男子在彌敦道與旺角道交界清理路障，其後舉起手機拍攝，隨即被黑衣人質問：「做乜X嘢」，未幾遭另一名身穿淺色短袖上衣、黑色長褲及戴黑色鴨舌帽的男子以棍扑頭，事主眼鏡飛脫，頭部流血受傷跌坐路障旁，手機不知所終，他由義務急救員包紮後送院。

警方指該名53歲男子頭部嚴重受傷，被送往廣華醫院治理，案件列為傷人及盜竊處理，交由毒品調查科跟進，警方昨午在fb貼出「高度重視，全力緝兇」，強調高度重視案件，嚴厲譴責暴徒的暴力行為。政府新聞處昨中午表示，該名53歲男子已出院。

■記者黎家駒、唐家輝

清場期間，防暴警截查多名巿民。唐家輝攝

警方在官網聲稱男子嚴重受傷，會全力緝兇，政府新聞處則指傷者昨午已出院。